你又點會估到 坐你隔離位 鍾意上高登既毒撚係個有錢仔

番大學，原來同course 坐隔離
開口agc 埋口lol 既波鞋毒撚

原來係個住2000呎兩層村屋既有錢仔，朝朝老豆揸架瑪莎 Benz S-class送到出地鐵站搭車體驗人生；

番parttime, 你以為隔離負責摺衫，又瘦又無黎精神 唔敢同客講野既毒撚係個窮撚，焗住賺錢交學費

點知add完ig先發現，人地係黎賺機票錢窮遊歐洲；當然，酒店，食野，落club，條女張機票，條女既洗費都係係爸爸負責。

你無聊check下間餐廳，先知原來係美芝蓮咩咩餐廳，一餐都300USD；

番工，你望住搵得個15000蚊 既office boy, 日日優哉游哉，遊手好閒，放break就打手機
完全無上進心。

你身為公司連接boss同 frontline 既manager、月入三萬零八千既成功人士

你不禁為佢搖頭嘆息，同時心裏暗嘆：依個世上總要有佢依種人既。

某日，你大發善心，想上調佢人工500大元，以示鼓舞，當幫下啲90後。

望下佢個CV，發現佢居然同你住係附近，一個你仲要供足15年既住宅區。

請班人事部既靚女食個tea, 八掛下先知，
原來人地老豆一畢業就送個單位做生日禮物，佢一早俾人事部，會計部，marketing....等28歲樓下既女姓列為荀盤之一。

公平咩

真人真事

現實的無奈

呢個世界係咁架啦

hi月入三萬八成功人士，請唔請返個毒撚?

係咁嫁啦
好出奇咩

諗返起以前有同事串串貢問我做乜成日著同一套衫返工，我望一望佢對fbt,膚衍下佢唔想襯衫啫blah blah blah , 唔通真係話佢知同老豆炒左大獲，攞佢張卡住香格里拉咩

每個人既遭遇同待遇都唔一樣，但總會有佢既價值既

你同十卜Ching係咪好熟？

佢係物管大粒野，識佢公司老闆

有次同個清潔阿嬸無聊傾計，傾傾下講到住屋問題，從佢口講得知，佢有三間供完收梗租嘅物業。我聽完嗰下好sad
仲講返工純粹過日晨

呢個世界根本唔公平

屌

係唔公平架啦 咁可以點 我夠22歲有樓啦 但點解我要生到咁撚樣衰 點解到而家重係A0啊！ 返工有班同事日日坐係到9up玩手機就可以步步高升 我做到仆街年尾就加幾舊水

我朋友有個親戚每日都去汁紙皮幫大廈做清潔
外表望落好似乞衣
你又點會估到佢每年賺既租已經夠去一百次歐遊

所以話
連登咩人都有

樓主，你已看透一x
唔識寫

.人地點睇自己無所謂
我有錢同你講

勁人

呢個世界公平咩？？？？？？

召喚屙督尿照鏡潮文

ur name, diu

嘩 係咪做得清潔都卧虎藏龍

我有排番酒店執房，又係有個呀姐好撚落力

以為佢等錢洗，傾落先知佢一個仔mbbs畢業，一個讀緊dental

佢又係番工當做運動，賺下快錢

呢個世界公平咩？？？

Lm

呢d 人先勁
我有錢
但一樣可以做清潔做下欄野
又落力做野 唔會擺架子
又點會話唔公平

有錢最緊要唔好囂張
依啲人我真心欣賞

個日聽到隔離個文員同事打電話去上網公司問帳單問題，聽到地址報九龍站上蓋某豪宅，都算，講講下仲加多句「其實我隔離仲有個單位既...」

跟住繼續低頭做野

成公司既女同事都俾佢食晒了

以為故嚟

不要說了

有大志d喇

你做唔到咪等你個仔做囉

人一生活得辛苦唔緊要

最緊要辛苦得黎有意義

做野有實習生跟我
見佢又肥又醜，成三十歲先黎轉行
心諗你條友前景都冇乜運行
點知原來佢男友做銀行，兩個已買樓，年底就結婚
而我就公屋仔一名，結婚有排都未到我

真人真事：
我表面係一個前途無可限量嘅Mgr仔，年紀輕輕就帶條team，又有學歷，又識social。

我樓下有2條𡃁幫手，有次收工，請佢哋去飲杯嘢，一問之下，原來
一個住跑馬地，屋企身家過10億，成日揸車返工；
另一個住半山，得閒就陪d uncle跑下馬，周圍飛；

當我仲為緊首期煩惱果陣，佢哋已經傾緊退休返美國加拿大澳洲享受褔利..

明明佢哋人工加埋仲少過我，點解佢哋仲開心過我多多聲

不要再說了

感覺香港冇窮撚 都係得自己
有d 南亞人都好有錢
住港島南
有時黎ssp 同d 老友聚下

公司好多依類人，9 hea 打工為左無咁悶

我班𡃁都係
我地一齊玩手機遊戲
佢地課金千幾千幾咁課 仲話
「 我地呢班細嘅都課一千啦 你唔係課幾百下嘛」
我心諗屌你地成班富二代同我打工仔比
表面上我係上司有錢有面
實際上係佢地面前係一個窮撚嚟

窮得只剩下錢

Diu 公平咩

佢為咗泊車優惠，特登買咗幾千蚊嘢..

佢哋話揸車送女返屋企 + 唔小心透露住邊，食女食到唔想食

公平咩?!!!!!!!

屋企人有fd 手上超過10個鋪位
都係打份萬幾既工hea

唉

這些機會

屌！咩嘢叫公平先？大把人都係比上不足，比下有餘㗎啦！各有前因莫羡人呀…

係咪要見到所有低級同事都要乞兒過你，咁先叫公平先？

有錢唔會咁揚

乜咁多清潔呀姐咁有家底
上個禮拜去希慎去廁所同個呀姐吹水 佢話兩個仔都係外國讀書 一個係建築師 一個係營養師定唔知乜 總之就幾勁 又話讀埋碩士 供得起兩個咁讀法真係差極有限

唔好睇少任何人

都唔好太睇得起自己

公平咩？

日日返工9hea
例遲至少一個鐘 食lunch食三個鐘
但靠啲uncle 所以業績好 唔會比人炒
啲同事好好奇 成日問我點同啲靚模拍拖
利申 冇同佢地講 靠父幹家族生意 有8個單位收租

一切源於狗眼看人低

講下笑ok
但有d人真係好on9

最慘係99%你做一世都唔會有錢過佢地，你可以話你成就高過佢，叻過佢.....

而你介意同自我比較既同時，其實你有幾多錢有幾叻成就有幾高佢地根本dont give a fuck

有冇人同我一樣以為樓豬rap緊

公平麼

發達從來唔係靠打工

窮人生仔正仆街

我下面個OA
搵得皮幾一個月
已經有老婆仔女
住緊一個我一世都住唔起嘅高級住宅
因為爸爸錫

慳啲啦，個個喺度自命不凡咁

有次班fd約我去睇煙花
話有個uncle住豪宅 可以租屋企個bbq場比我地睇住煙花燒野食
點知原來係我屋企樓下

事實上當你望下身邊識得既人
原來個個都係有錢人
咁總要有窮撚做對比
再望下塊鏡
就會發現窮撚已經近在眼前

人生既野唔係下下講錢架嘛

緊有d 人係唔洗努力就可以享受d 好既生活既

公平咩！

人地就含住金鎖鑰出世 我就含住佢地條撚出世

冇錢唔通話你知無錢咩

唔通個仔讀HKCC 日日上連登鳩叫又話你聽咩

邊有咁多有錢人

之前番part time識個full time同事
月薪一萬頭左右，番工又hea
連part time仔都蝦佢
但佢由細響外國大，屋企就住公司隔離d貴價屋苑
見到佢番工onon99但隻錶幾十萬
打份牛工但去放假都歐遊豪玩
同佢熟先知佢屋企好有錢
佢貪公司離屋企近先做
根本唔係為咗份糧
只係費時唔番工

人地笑佢毒撚又如何，根本唔洗做都無問題

吹水大會正式開始

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

個post好撚sad

認命

之前返part time，有個毒撚同事啱啱考完dse 以為佢個樣咁寒酸，點知follow 條友ig 先知佢去咗英國讀書，仲要成日都去馬會會所食飯，仲有好多係中環私人會所食飯既post

I Know that feel
幾年前番份工係temp clerk, 人工得8K
同期入職有個o靚仔日日番黎打機
一星期兩日no pay leave
唔怕俾人炒

原來佢日日揸跑車番工, 有錢仔
求其搵份野做攝時間....

而我因為呢份工人工太低
為左慳錢仲日日食杯麵做LUNCH
都係僅僅夠用

有父幹真好

有冇咁多有錢人呀

人外有人 山外有山啊巴打

大把 幾個去左外國讀書fed
都Hea 下hea下

有個成30歲仲環遊緊世界
玩成個月返到黎香港又同阿爸阿媽扮考子飲茶
夜晚又去ball yo囡 過幾日又去美國歐洲

你返工係為份糧 人地只係為溝女消磨時間

除咗講返句依個世公平咩之外..都無咩可以做

呢個真
屋企人公司有個清潔姐姐，前幾日拆利是見佢封$100比我已經有啲愕然
問完阿媽，原來佢有幾層樓收租，老公同兩個仔比家用加埋都60k

其實用職位同人工論斷人既人最岸鳩
個人係會做到一視同仁

睇完個post好想去廁所時挑逗下d清潔阿嬸

咁又點啊?咪又係得個知字

22歲 成日比人笑做依家呢份工唔可以做過世
話得萬8蚊點過世 點養老婆 係天水圍住緊
但手持兩個半山區單位

等我去叫d清潔呀姐做媽媽

前人種樹

識個妹妹下平時食飯加碟菜都唔捨得
但原來佢有個價值1億既舖位收租

打一世工都冇用 都係做港奴

e d人有錢孤鳩寒先衰格
有錢打低賤既工先叫高尚

我有個fd畢業就做廢青 早排開始做d濕鳩hea工搵11k
之後成班fd出黎食飯 有個搵緊20k既就係度笑佢廢青同搵得少 無前途

但佢唔知道佢口中所謂既廢青香港有層過千萬既樓落左佢名 老豆係大陸又有幾棟物業

我ex同佢呀婆呀公一齊住d幾百尺既平私樓
同我一齊拍拖果陣佢仲讀緊書，我岩岩出黎做野
次次同我食飯都係我比，所以佢次次都話食譚仔茶記
平時又係牛記笠記咁
拍左3年拖到佢出黎搵到份文員仔做，我地仲既開心又肉痛咁一齊去食自助餐慶祝
之後見家長果陣先發現佢老豆老母係屯門住緊獨立屋，睇電視劇係山邊有泳池有兩層幾廿間房果d
原來佢住緊果間所謂平私樓係我ex個名，仲要其實連住果3層都係佢老豆既，係3層唔係3間
然後食飽飯返屋企佢話佢做緊果間公司都係佢老豆既

不過最後都係因為佢老豆睇唔起我而分左手

表弟中一我姨丈已經買左個千尺單位比佢第時住

成日都覺得我既存在係為左襯托呢班有錢仔

利申 家道中落 由住獨立屋變住公屋

有次幾個同事+老細收工飲完野走

經過凱旋門，成班都喺度屌呢D樓邊係人住

跟住有個新入職小朋友行左入去講「我到屋企喇，byebye」

成班呆撚左成分鐘........

一個禮拜後就無再見過個小朋友了

老細都係租跑馬地舊樓

一早俾人事部，會計部，marketing....等28歲樓下既女姓列為荀盤之一

終於出現

我識得有個fd都係成日睇d好毒既動畫，同成日打機
但佢老豆幾千萬身家

呢個世界本身就係唔公平
雖然明白呢個事實, 但係上到黎睇到你地po個d野

睇完呢個post好想死 好似做咁多年人都唔知為乜

唉....

除左二世祖

我唔想做人了

有冇電視劇咁開張支票過你

以前返工同個洗碗阿姐幾熟

吹吹下先知佢有錢供個仔去外國讀書

大陸仲有幾層樓收租

見佢妹下妹下 比經理鬧都笑笑口

原來係笑緊我地班傻9窮撚

有幾百萬，然後同你講「以後唔好見我個女」

屌我都想
佢係好似唔比你食雞脾果d老母咁係咁串我
狗眼看人低
又同個女講我呢樣唔好果樣唔好
搞到我同我女友都無哂心機維持落去

識個同學 瘋狂留班
18歲仲係中四
但屋企住比華利山
有錢但冇出國

我就係返萬零蚊19工，屋企住獨立屋有其他物業收租果d

最近上司搬左去我屋企附近，比佢見到我返屋企，問我係咪住某私人獨立屋苑，尷尬到爆

我平時返工著到老夫子咁得果幾套替換，個袋環保袋唔洗錢，銀包無牌子200蚊個用左三年，買返公司雪櫃d野食野飲全部百佳手寫黃label，lunch睇動畫同打機，手機用左五年唔壞應該都唔會換

屋企人教落，有錢周圍同人講即係邀請人地黎打劫

其實咁比
人比人比死人…
你睇佢地好好，但佢地睇比自己仲有錢嘅人可能又係同一感覺，自己做好自己就得啦…
活得比自己差嘅人大把

其實真係唔明，香港入息中位數得萬幾蚊，點解會有咁多有錢人

三十歲時，大部分人都卡在初級職位上。
現有的工作升不上去，又無法承擔轉行的時間成本，更來不及再去讀書。父母開始多病;自己收入有限，也沒有存款。
更大的痛苦，是看到身邊沒有背景但努力又聰明的人已經小有成就，有背景的人已經開始過上貴族生活了。

醜小鴨變成白天鵝，並不只是牠有多努力，而是牠的父母就是白天鵝。

女同學黎 ？

上連登把撚呀，人地上高登嘅毒撚已經有樓

我老母最興呢句

有時真係咪睇少人
以前住果度，見有個阿伯日撚日去附近公廁洗頭沖涼
有日好心請佢去附近食下野
第2日同附近開鋪d友仔吹開水先知隔離條街有10幾間鋪係個阿伯，屌你等我仲以為佢咁撚窮

我FD番中銀D back office, 人工極低加無前途.
但有個同期成日都著晒成套靚西裝番工, 仲要勁早番.
有日佢認唔住問佢點解咁做, 個人答佢屋企有錢, 但要建立成功形象.
番中環, 渣車著西裝番工, 大銀行.......... 搞掂

睇完好sad

屌你老母

點解唔可以係我

喺度食就咪喺度屙
手尾好長

地盤有個師傅日日開工著爛衫爛褲 又做到成隻狗咁
之後其他師傅話佢大陸有好多層樓收租 每個月都有十幾萬租收

識得一條撚樣 佢話試過星期日返屋企俾個看更同佢講話星期日呢度冇裝修工程

條友住二千萬既樓連天台

好撚奇 大把啦

所以認真工作嘅都係窮撚
有錢嘅人根本只係當返工係進修,純粹係到體驗工作
然後笑鳩窮撚,返工都唔係好辛苦啫

屌 點解要比我見到依個post

呢個社會真係會搞到心理唔平衡 唔怪得咁多癡線佬
大家都係同一份工 我就做隻狗咁 佢就hehehaha抖皮幾兩皮野人工

做到隻狗果個就住公屋
返工過日神既就住凱旋門白沙灣

一個洗既零用錢分分鐘係人成個戶口既積蓄

貢嘰

之前返intern個清潔呀嬸都係

公平咩？James

香港地做女人可以釣金龜真係好

睇呢個po睇到好有正能量 好有希望

想快啲投胎

有d同事間中係我面前曬買左幾千數手袋都話肉痛呀名牌呀
要有名牌在手先有面
又曬自己左咩名牌衫
又話間中搭的士返工 窮d都唔得
好自大果d傾計mode

我心諗做乜鳩 我冇牌子袋同貴衫係我做人一路冇咩哩種需要
見佢地成日自high 都唔好意思插咀講句我自己有車屋企有樓都未覺得負擔重

我可以同大家講d清潔呀嬸真係唔憂做都會想返工
因為我屋企就有一個

屋企唔算有錢 老豆幾個細單位收租

有一個寫左我老母名 比佢自己收

家姐又比成皮家用佢 佢又無咩地方洗錢

但死都要返工 話無倚靠唔得

係呢一兩年終於勸到佢抖下

但佢仲係成日心思思想返工

事實係香港真係好多有錢人
見到街上d後生個個身光頸靚
睇ig個個周遊列國餐餐好野
一街都係歐洲車

成街好似得我一個咁撚窮 行高級少少既商場都自卑

見到依個post
突然覺得我同我家姐都係異類
我同我家姐係人地眼中典型既父幹撚
但我家姐讀緊大學果陣因爲為先天條件好就搵到好唔錯既收入
讀完書好鬼勤力自己開間公司仔攪下event又搵到d錢
依家仲要嫁埋個有錢老公發大左間公司繼續勤勤力力咁搵好多錢
我呢
一係香港畢業就去左英國打份牛工 理想行頭人工唔多 苦幹左一年發覺唔對路就心灰意冷返香港
轉工後日日做到隻狗咁 終於叫做小有成就 而且配合公司需要去左日本做開荒牛
黎左日本三年幾四年 有一大半時間做到爆肺 直到我自己開左一間公司仔後 除左一開始setup完冇咩撈得閒d之外 之後一年日日又做到隻狗咁最忙果陣攪到訓教時間都冇 要靠搭飛機果陣係機上而補眠 由一個青靚白淨既年輕人變左黑眼圈又大 塊面又黃既阿叔

我身邊由細識到大既朋友冇乜邊個係真係有錢
朋友裡面最有錢果幾個最多都係叫小康
但唔知係唔係因爲大家都係名校出身
大部份朋友依家都係事業上好有成就 我依個贏在起跑線既人 更加唔想輸

請唔請工人

睇呢個post睇到好撚羡慕
真係人比人 比死人

吹水大會

我屋企唔算富貴 但唔憂食
但我都唔知點解自己仲要番懶係有前途同chur爆既工
我又係番工萬零蚊過下日晨就ok既人
琴日做到三點而家又番工
我日日都係到問自己番工為乜 又唔係等錢駛但番工番到咁辛苦 又無人迫

而個人相當有可疑

屋企係果種餓唔死 但冇儲蓄既家庭
屋企個個做緊野 但返低下階層工

搵三萬八點算成功人士....
供樓養埋個老婆都養唔到架車

有個fd中學識既，見佢翻學書包又殘又舊，份人又99下咁，熟左大個先知佢老豆幾億生家

識個朋友毒毒地，衣著好老土嗰隻
但好有錢
真係個個星期帶女返黎扑野

難得巴打對公司咁上心
三點係公司ot定屋企對電腦？

清潔呀姐真係好勁
佢4個仔女未中學畢業 已經用獎學金去外國讀U

八掛聽到公司個茶水阿姐有幾層樓，仔女去哂英國讀書，佢返工純粹搵d野做過日晨

好多老一輩真係有錢都會想有寄託做下野
可能後生一輩就覺得周圍玩下仲好
不過好多時d人有錢未必會睇得出
太多人以貌取人，覺得有錢實着到身光頸靚

咁撚似而家在 YouTube 成日見到大陸仔拍片嘅橋段嘅？ xxx 裝窮，原來是 xxx (etc)

呢啲擺明係大陸仔，拍片用來 FF 打飛機啦

我中學大把同學係依啲人，仲要成班走左去做保安

一個住漾日居自己名
一個同屋企人住大坑
一個住紅綿道，但係返工返九龍，老豆買咗架BMW比佢返工
一個係木球會同football club(而家入會我估要1m)會員，仲成日收工叫我地去玩

所以如果你見到有後生仔做保安，千祈唔好咁快下判斷

億萬身家都去食吉野家啦，又有乜咁出奇！

做保安係咪貪佢番工有得訓 收工可以去玩

人工算係咁，又夠hea, 搵15k又唔駛比家用供樓其實好夠用